<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com</id>
    <title>Aaenshav-过河源</title>
    <updated>2020-07-08T13:56:05.473Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com"/>
    <link rel="self" href="https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com/atom.xml"/>
    <subtitle>怒斥，怒斥光明的消逝</subtitle>
    <logo>https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Aaenshav-过河源</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[同人｜【关周/秦路】实感]]></title>
        <id>https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com/post/sensation/</id>
        <link href="https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com/post/sensation/">
        </link>
        <updated>2020-06-18T11:30:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  萧闯来电话时我看一眼来电显示，招手把一旁正做俯卧撑的关宏宇唤来——整体过程控制在三十秒之内，然后按下免提。<br>
  萧闯不是平白来电，明面上说受路队之托，请关队参一股阳关聚餐，以资庆祝上周刚结清的那场联办大案。对此我毫不留情指出：长丰可是在你们阳关以西，你们结案长丰参一股，那叫什么，请萧队自行体会。那厢萧闯讪笑道绝对不至于，转而压着嗓音，意味不清不明地跟我透风：“关队，那我可延请周大队长去了。”<br>
  按理来说他去喊周巡就是了，何必再知会我一声。看来这场西关做东、向阳前赴的邀约竟还有向长丰释放信号的功用。虽说我如今跨在长丰支队门口，一只脚虚入内一只脚实在外，但长丰的动向我必须要留心。我自认尚能掌控局势，那就必须使每一笔牺牲务尽其意义。<br>
  这边我挂了电话，那边宏宇也喘匀了气凑过来：“怎么还牵扯上阳关了？那地儿我多少熟啊，我在武威那阵儿还去出过任务。”<br>
  我稳定了一下情绪，决定还是循序渐进：“我跟你提到过萧闯，萧闯是向阳的；这次做东的是西关的刑侦支队长路铭嘉。”<br>
  宏宇闻之满不在乎地往沙发上一倒：“路铭嘉嘛，这你说过。嗐，我看这些靠调度指挥转上去的就是矫情，冲一线的能耐不知道还剩不剩，机锋倒是打得一套一套的。”<br>
  我自问这话对我没什么触动，至多心下钝而缓地一沉；然而关宏宇转脸一看我，当即收了哂笑弹起来正襟危坐：“……嗐，哥，你也算是靠调度指挥转上去的。你看这……看你这身手我也早该想到啊——不是，我不是这个意思，我是说这事确实也不能一概而论……”<br>
  我不知道武警的常规训练科目是否包括刺杀，单说给刺刀遍开血槽这一项，关宏宇无疑天赋异禀。然而我毕竟不能过分苛责，一部分内情我不去讲，别人必然无从得知——而从心底里我希望他们永不得知。我颇有些无奈地摆了摆手，决定就此揭过这个话题，以免关宏宇毫无章法拔刀，反伤及自身：“既然提到各区支队，一般情况下你不必和他们直接相处，也就不必像熟悉周巡他们那样记住这些人的性格、兴趣和习惯。但一些基本的信息，以及一部分只有我知情的信息，这你必须记住。我说过路铭嘉，当时我说什么？”<br>
  宏宇见眼前大关得过，又将贷来的的肃正扬头一抛，露出十足十的促狭来：“这你问不倒我。路铭嘉嘛，西关新走马上任的支队长，年纪不满三十。父亲是市局分管刑侦的副局长路正刚，下届交班有望搏一搏正职。说到他就不得不提那个叫秦驰的，是那个路铭嘉的前任领导以及……”关宏宇有意顿了顿，向我挤眉弄眼：“前车之鉴嘛！”<br>
  这话从何引出，我不得而知。关宏宇其人有种独特的敏锐，而往往忽视只在眼下的关联。我向他解释：“秦驰现在退居教学岗，路铭嘉资历尚浅，这两人秉性与行事风格都截然不同。你现在预言路铭嘉未来的走向，属于纯然推测，毫无逻辑可依。”<br>
  宏宇惊愕地一瞪眼，看我时就有种扑空的挫败：“我说的是这个前车之鉴吗？”<br>
  我皱眉：“那你解释一下。”<br>
  我本意是要他解释自己的判断依据。但宏宇犹疑不定地瞟我一眼，没再说话。电光石火之间我确切地接收到他的意思，但我并不想点破，然后换来新一轮空耗的试探。我自觉没有向关宏宇解释“我不会步秦驰后尘”这件事的必要。至于另一件事，我几经斟酌，判断我还是有必要向他点透。<br>
  “算了。既然你提到了，关于他们我还有件事要补充，这你还是知道的好。”我试图搜索一个适宜的表达然未果，而后毫不意外地发现，我无法站在叙述者角度定义秦驰与路铭嘉的联系。<br>
  多年前我师傅秦莽曾教导我，当无法就案情做出直接的判断，就一再回放现场，收集所有线索，缩减有效信息范围，锁定信息最集中指向的结论。而回忆案发现场，不管眼前见血还是不见血，情绪不像刑侦故事片那样倒流回血脉使其贲张。刚毕业做警员时忿痛；后来每送走身边的一个人，无力就绽一道豁口；到挂两杠时身边人几乎从头到尾换过一批，看着那留下来的一个或几个也就平静：这就到了出师的时候。然而，眼下我要定义的这一现场与上述任一阶段都不兼容——或者说它游离于刑警生涯的任一种发展。那是个周六。<br>
  不久前某个周六清晨我半受人之托半做顺水人情，为秦驰送去一份材料。头天傍晚，公安大团河校区的人事处长一面把材料递给我，一面从“长丰分局到团河校区仅二十分钟车程”讲到“以部分优秀人才业务能力六年内参评正教授不在话下”，积极暗示团河这边已为我留好教职，只等我携每周四个课时进驻，为侦查学专业牵头一批省部级项目，捎带手高速生产十几本专著。即便出于所谓高尚目的，压榨劳动人民价值依然不可取。我对着这位自诩把我生涯望到头的行政人员，客套而坚决地予以回绝。<br>
  而我之所以如此笃定我还不必立即去谋一份教职，是因为周巡当天出过现场便登门造访，交代过他已经把“2.13”的案卷留在长丰，又表示支队上下一力同心——主要是同他周巡的心，汇集意见后，有意乘胜追击再补一份报告，让我有机会返任顾问，继续为人民生命财产安全及他周巡本人的破案率，创造无穷而不朽的价值。<br>
  周巡在想什么，我自问一眼便可看穿；正如他坦荡荡地望向我眼底，紧盯其中他自己形象的反射，试图从我极近的眼前深入他极远的背后，抓出欲盖弥彰的关宏宇的影子。我一面与他明着底牌拆招，一面心说：你周大队长不是想让我创造价值，是想压榨我的剩余价值；保不齐还在盘算着倘有朝一日图穷匕见，能不能一举把我本人创造成剩余价值。<br>
  如此一来，谈话的兴味自然像前几次那样迅速衰败。但有件事我需要他来做。我对着他后领上沙发或椅背压出的褶痕说：“周巡。”<br>
  他转头的速度远快过他自己的预期，一针滚沸的恨没来得及揭过去，直蜇向我的虹膜，千钧一发之时转刺入瞳孔，只烫了我一下。他情绪的迅速消散才真正使我顿感疲惫，我宁愿那眼神是冷的，但我还是在渐已消融的氛围中说下去：“明天早上带我去个地方。”<br>
  推动我提出这个要求的究竟是什么，那时我并未深究；即使是我也无法预见到，几百天后这答案竟会当头而来。只在眼下，周巡走后我立即给公安大人事处回电，就之前的邀约表示立可面谈，主要目的还在于要来这份材料。至此我以为我排布好了一切。但到第二天清晨七点钟，我眼前的现场实在还是超出了我的预期——一言以蔽之，作为第一现场的秦驰家，其情形与我此前侦办过的多个案件肖似。无论是眼前这位自手肘到膝部多处磨损的行为分析对象，还是地面上斑布的鲁米诺痕检对象，任意拼砌组合，对于刑警来说都是司空见惯；唯二区别在于，常见分析对象不会是西关支队仍存活的现任支队长，而常见痕检对象往往是血液。<br>
  此情此景下我不可能关门下楼，要求周巡重新评估其驾驶路线。虽不可退亦不便进，我必须承认眼前的景象多少有些尴尬。附带诸多情感关联的同事，往往给人一种过于逼近的熟悉感，但尚可控制在安全区外；而当这些人在具体场景中形成某种新的关联，尤其是某种我既可认知又不能据有的关联，那这种膨胀的情感形式就会突入安全区，从而引发本能的推拒。我的判断基于我之前积累下的观察经验，说路铭嘉对秦驰抱有某种难以定性又远超定量的执著，这我早有依据；然而要凭这一系列条件推出眼前的结果，中间至少差出两环逻辑：其一是路铭嘉其人的方法，其二是秦驰本人的动机。<br>
  于是秦驰本人出现在路铭嘉身后，准备亲自为我完成后一环的构建。路铭嘉被我反客为主——这一判断基于鞋柜上分明没有第二双拖鞋，一时失去话语空间，遂落荒而逃。<br>
  这不是个利于掌控的开端。我从秦驰的邀请中听出莫名的疲惫与烦闷。鉴于我在楼道口才刚卸下类似的情绪，秦驰不能、也多半不会指望我给出什么反馈。我不着痕迹地环视秦驰的客厅，同时不算荒谬地怀疑某处潜伏着摄像头的红色光点，然稍一追问路铭嘉的动机，便迅速打消这一疑虑。但这事确实也与我无关。我怀着不切实际的希望与胜券在握的判断，本欲获取一些信息。现在看来，我虽不至于利用他们的关系，但未必不能借秦驰之口再透些信息给路铭嘉。眼下我要查的案子牵连甚广，迟早要牵扯西关，一些隐晦的线索或许足以防止他们对长丰的立场做无谓预设；若有可能，我们甚至可以通过路铭嘉打消路正刚的部分顾虑——至于这消息要怎么传递才自然，那就是他们西关内部要考虑的问题了。<br>
  我在秦驰的客厅里斟酌一个称呼。叫“秦队”必然不合适，这称呼与“关队”对我的效用大抵类似又略有不同。在离职一事上我姑且也算是先发制人，而他是毫无退路。我说：“秦驰。”这称呼无端熟悉，就好像简单的两个字一出口，便以四两之力反拨千斤。但我没去细想缘由，眼下不是推敲语言的时机，任何多余的——或是无端的联想都不应放任。<br>
  不出我所料，秦驰的疲惫闻声则稍有缓释，端详我的目光从沉默换成探询。<br>
  我扬手给他看那叠材料：“我从来没见他们有这个行政效率。”<br>
  秦驰就十分平静地看着我把那叠材料放在桌上，一面说：“我也没见过，可能连小路都见不着。”<br>
  我手下一顿，放那叠材料顺着重力下沉。与西关那边的人打交道一向如此，我无法直接推断出他们想表达什么，只能靠前后关联会意，再自发补齐其逻辑。至少我清楚秦驰是在向我强调他们之间的某种联系，以秦驰的社障症状与行事作风——主要依据前者判断，这应当也不是为路铭嘉而作的适当还击。但我既不必和西关这边的人计较依据，也无心跟社障计较语句，只想速战速决：“我确实只是来送份材料，他们想多了。”<br>
  秦驰没来由陷入某种突如其来的思索。我开始回顾是哪个词触发了秦驰的反应，并迅速定位到“他们”。然而说“他们”也不错，无论是周巡还是路铭嘉都是心机沉思虑重的主儿，截至目前他们任一人的疑虑都会随我在此停留而增长。而路铭嘉对此作何感想，眼下与我尚无直接关联。然后秦驰问：“周巡跟你来的？”<br>
  或许是因为来路上长久的沉默，突然听到“周巡”这个名字使我下意识进入一种半真空的防备状态。我不认为这句话对我们的交谈能起到什么关键作用，事实上秦驰完全没有必要作此发问。我判断这是某种猜测或试探，无论是基于立场或某种更隐晦的试探。如果是前者，前任刑警秦驰便不会透露给我一丝一毫的关键信息，对此我毫不怀疑；如果是后者，坦白地说我并不欢迎这种试探，但也不全然排斥。我只是希望他直言，而不愿耽于毫无必要的消耗。路铭嘉随时可能回来，无论我们的谈话最终要向哪一个方向不可抑制地奔去，这都不会是现任西关刑侦支队长乐见的。眼下我亟需冲出一个对话的突破口，且必须迎合秦驰的方式与之交流。如果秦驰要以守为攻，那我便以攻为守。我迅速回顾我们之间的一切关联，选择了上一次谈话里我们都能意会的情境：“我母亲不久前去世了。”<br>
  秦驰讶然，斟酌一番后回答：“……节哀顺变。”<br>
  我在试探中主动更近一步。人与人的信息交换莫过于是，追忆性的共鸣足以将思维方式相左的双方引入同一语境，进而使话语接收方自觉置入话语发出方的处境。根由上的东西，但凡我们开口便都说不清。信任有根据，必要时也情有可原。我借此继续传递信息：“我该说的确实都在这里。我只是想说看着亲近的人去世，感觉不尽相同。”<br>
  秦驰的思路果然被我引过来，给出的回复却依旧审慎：“我叔叔走的时候，换作我在场我也怕。不仅因为他是我叔叔，还因为我也是个警察——曾经是个警察。”<br>
  我猛然意识到，在我与秦驰，乃至一切与深渊对视过的人之间，共情与同频二者不可得兼。时至今日，秦驰已经站在深渊的对侧，然而深渊的存在永远不会以人的位置为转移。现在秦驰试图将他自己与其隔开，却有意无意间将怀疑更推向我一步。我透过深渊审视他时，本该向他解释我动机的合理性，然而这种合理性一旦成功说服秦驰，就必然无法在我这里自洽。<br>
  于是我以沉默把下一步的解释递还给秦驰。秦驰思索良久，接道：“路铭嘉活下来了，我们都活下来了。回想起来，这才叫人后怕。”他的神情却向我宣告：但我觉得你在怕什么。不是为死人，而是为活下来的人。<br>
  我怕什么？我不会将“恐惧”解释为“怕”，那是本质全然不同的两种情绪。所谓“怕”往往针对于某些具体可见的事物，而“恐惧”滋长于某种贯穿过去到未来的冥冥预感。在宏安码头开出的那一枪，它将某种恐惧深植于我周身上下可用于感光的一切细胞，从我的视网膜涓滴流入咽喉，流向脏腑，流向缠裹脏腑的神经与血管。那时如果我将大脑放空，忘记“2.13”，忘记我的刀我的枪与我下意识扣动的手指，我极可能会发觉这种恐惧延伸向另一个活着的人，另一个从宏安码头无光处走出来的人。假使他如影随形地牵附于我最深的恐惧，我竟可能为此感到片刻安心。然而当下我不可能这么做，我说服自己，周巡跟路铭嘉各种意义上都不同，无论是作为他们自己还是对于我们。他们有权不被我们自救式的隐秘谈话一再涉及。秦驰解决遗留问题与当前问题的认知方式不唯不适用于我，甚至连是否确切适用于他自己都还未可知，这使我忍俊不禁：“事事类比路队进行关联，不是个利于判断的思路。”<br>
  秦驰说：“长丰破案讲证据，西关行事靠直觉。我的直觉基本不出错，要找证据那是你们的事。”<br>
  有那么一瞬间我怀疑他口中的“你们”正道破我眼下最核心的筹谋，继而我反应过来，他是在说我和周巡。要找证据本不难，然而这件事情显然不能由我们在同一盏强光灯下完成。我意识到时至今日，我的第一反应还是以“我们”将“我”与“周巡“一并涵盖，然后再刻意地将我们的交集——在我们中间生长成肢体与意识的交集精密切开，两边各留一半。我甚至怀疑秦驰先我一步看清了周巡截下案卷的原因。但我情知并非如此；至少不是秦驰灵光乍现所做的那个结论。周巡截下案卷乃是出于一种猎犬的直觉；而周巡与我就案卷再三周旋，是出于猎手的判断，很难说那是一种物种的本能，还是一种物外的武装。上路赶赴西关前我甚至还做过一次尝试，尽管我早断定它依然会以失败告终。然而这种尝试本身更像是一种反复确认，为了将某些一闪而过的念头立行打消。这种尝试近似于观测。就好像当我从团河到长丰支队时，大楼已经上灯。我看到周巡的车不在，便没往支队亮光处走，而是停留在最近的路灯下，在越入夜越趋近真实的光的中心，观测我自己的呼吸一再紊乱又逐渐平复。<br>
  我站在惨白的路灯下回看着支队里如昼的灯光。所谓对比分析，对比之下种种出入立见，罹患黑暗恐惧症的人才有此切身体会：把神智抽离一盏路灯，强自镇定猛推向下一盏路灯。路灯从来不是真实的光，不能给人什么实感，只有跌仆、跌仆，被黑暗驱赶着向真实的白昼奔命。转过这一盏灯是假的，下一盏未必就是真的，可该奔还是得奔。不是没有选择，眼前的路灯从长丰南四环两纵列队，排布至向阳东五环也到不了尽头，跌跌撞撞扑向哪一盏灯，那就是选择；更不是没有退路，我尽可以一退再退，离那团混淆实感的白昼一远再远，那就是退路。我用责任封死退路，有人自此没得选择，所以我必须有选择，我看着周巡的车前灯直直洞穿那团白昼的心脏，心想：这些我后半辈子里不会让他知道。<br>
  宏宇问：“知道什么？”<br>
  我回过神来，到底还是避重就轻，选出一个最贴切的答案——尽管我并不完全认可：“前车之鉴。”<br>
  宏宇仰在沙发上做感慨状：“这姓秦的一顿折腾，到头来落了个啥！”<br>
  这问题我一时难以回答，到目前一切都没顺秦驰的意，但一切也都没脱离他的掌控。而有些人注定要在这条路上卷进来。至于卷入其中究竟顺遂了还是违背了他们的本意，这事我们不去讨论也无从讨论。事实上同样的问题我换了种方式问过秦驰，也未尝不是在问我自己：“求仁得仁？”<br>
  秦驰没在看我，他凝视着视线不可及的远处，再度陷入沉思。我向窗外看去，这个角度将清晨七点唯一一辆发动着的车置于视线中心。于是我决定只要沉默延续，我就永不再向任何人包括我自己问起这个问题。然而自“7.14”结案后——很难想象这种神色仍然会出现在秦驰身上，我第一次感受到秦驰的目光落在近处，在他目光终点，路铭嘉赤诚地抬头接下。这一刻起，他对我的答复也告一段落。我明白这不是我要的答案，也不是他自己定论下的答案，而是他交给路铭嘉的答案。<br>
  我到秦驰这里来，如愿获得了我需要的信息。可这些强行附送的部分我不去理解。全部逻辑环节至此补齐，其导出的结果却在环扣的错位间偏向我始料未及的方向。仅仅是那么一瞬间我看到一线可能性在略无支撑的半空中张裂开，新鲜的滚烫的白昼作势要奔涌。我握着门把手将其缓而重地下按，它就顺势结痂，却不必愈合。在可能性再度闭合的前一瞬，我拒绝思考“求仁得仁”终点处是什么：部分是因为我已经做出判断，而我的判断独立于这种全新的可能性存在，一时不需要另一个体系从旁干扰，那会使我自乱阵脚；部分或许是因为我早有预感。<br>
  宏宇说：“就这事吧，我也有一预感。我预感可一向够准的。”<br>
  我瞥他一眼：“你现在自身难保，多操心操心自个儿吧。”<br>
  宏宇抬起头来盯着我，那道疤没完全愈合，把他吊儿郎当的笑隔开：“哥，迟早有一天咱俩不是就活咱俩的，就算是你关宏峰，也不是就活你自个儿的。”<br>
  我当然不是。那天我下楼来，在车后窗当先看到一顶界碑似的警帽。我从车尾绕向副驾时，不再隔光的防窥膜向我大肆洞开，沿透视角度看去，周巡伏在那顶警帽下沉睡，称得上毫无戒备。我看过两次表，抬手去敲车窗时他才惊醒。周巡猛睁眼看过来的瞬间我捕捉到一些熟悉的内容，眼下我多半不会称其为信任，但那必然是种毫无警惕的松弛状态。早在他来得及随口调侃或刻意抱怨一句前我已识破，他警惕的向来不是我，而是我们都看不到尽头的某些东西。<br>
  现在宏宇问我：“到时候要是牵扯上其他人，你怎么说？”<br>
  我背对着他，透过监控屏幕望向门口，那里另有一组监控摄像头与我对峙。对着摄像头我一时间联想到许多人，秦驰看向门口，路铭嘉抬头迎上去，萧闯匆匆挂断的电话，高亚楠探询的目光，宏宇未愈的刀疤。在创口凝结的昏黑血幕后我看到熟悉的车前灯，强光并成一束，洞穿那些虚幻或真实，坚定不移地探过来。于是我终于推出结论，却慎之又慎地把控住它，引其滑向截然相反的表述：<br>
  “听天由命。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[INTRO]]></title>
        <id>https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com/post/intro/</id>
        <link href="https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com/post/intro/">
        </link>
        <updated>2020-06-17T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="一个搞完翻译搞同人的外语人自留地">——👉一个搞完翻译搞同人的外语人自留地</h3>
<blockquote>
<p>Sofðu lengi, sofðu rótt,<br>
要你沉睡，要你安眠，<br>
seint mun best að vakna.<br>
迟迟亦不当醒来。<br>
Örlög kenna munu þér fljótt,<br>
时运命途终示现<br>
meðan hallar degi skjótt<br>
只在雨云覆倾间：<br>
að mennirnir elska, missa, gráta og sakna.<br>
为人总珍爱，总失却，总饮泣，总追怀。</p>
</blockquote>
<h2 id="近日聚焦">近日聚焦</h2>
<ul>
<li>津港市｜《白夜追凶》《网剧重生》《刀锋上的救赎》</li>
<li>IDOLiSH7</li>
<li>Íslendinga saga</li>
<li>疑案追声（游戏）</li>
<li>弹丸论破1（游戏）</li>
<li>孙美琪疑案系列（游戏）</li>
</ul>
<h2 id="长期关注">长期关注</h2>
<ul>
<li>北欧日耳曼语言专业学习与补充学习中，芬兰语尚未入门</li>
<li>斯堪的纳维亚古典文学方向主修中</li>
<li>国际新闻与传播双学位修读中</li>
<li>剧集｜POI，Hannibal</li>
<li>音乐剧｜德奥为主，英法次之，日韩视题材与剧本特别留意；持续关注中文原创与译配剧</li>
<li>番剧｜少女歌剧，K，FATE系列</li>
<li>游戏｜Cube Escape/Rusty Lake，逆转裁判全系列，剑网3（已A但持续关注），明日方舟（定期抽卡并补全剧情）</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[同人｜【秦路/关周】加罪]]></title>
        <id>https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com/post/adjudication/</id>
        <link href="https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com/post/adjudication/">
        </link>
        <updated>2020-05-25T11:30:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  在教工食堂吃饭时路铭嘉来电，说晚上和向阳支队的那顿夜宵定在簋街，两家各尽一半地主之谊，一则热闹二则省钱。我聊表知情后挂断电话，再去面点窗口要一份虾仁锅贴。<br>
  路铭嘉此人但凡聚餐，一向兼听览而少饮食，每到回家才四处搜刮掳掠。小半年来我荷教参彷徨于团河与木樨地间，午晚两餐一向在食堂解决——这次是真正意义上的学校食堂，运营者也可信得多——以致路队时常与家中冰箱坦诚相见，两边皆是腹中无私。长此以往，我已习惯捎一份夜宵回去。<br>
  早餐一向是路铭嘉下楼去买，留出我一份后他匆匆吃过便去队里。以往若无早课，这时间我还在睡；但今早我半闭着眼，颇有耐心地同路铭嘉辩论一番，晓之以至理动之以实情，最终迫使路队再度接受一个现实：结案后西关支队与向阳支队聚餐，辞职半年之久的前任西关副支队长、现任公大讲师不宜在场。<br>
  路铭嘉沉默两分钟后不得不动身，走前仍不依不饶：“有些支队里，不在编的顾问还进可查案退可聚餐呢。”<br>
  我强睁睡眼瞥过床头闹钟。昨夜进行过几轮谈判，进程先礼后兵，双方深入浅出交换意见直至凌晨。鉴于我一上午没课，不管眼前这人是领一督衔的刑侦支队长，还是积极自首又被我一再隐藏同居事实的共犯，扰人睡者无论远近皆应伏诛。我就只看着他的背影，十分平静地陈述事实：“你倒是不累。”<br>
  从我的角度能看见他五分熟成的右耳，小路开口时很是镇静，指出我的职称材料已经分门别类装订好放在床头，步履稳健地走出去，再听声音像是冲刺过客厅时在鞋柜处绊了个趔趄。<br>
  我可能是带着不自察的笑意再陷入昏睡，直接证据是醒来时面部肌肉稍显僵硬，但这也可能是一觉过午所致。路铭嘉不在时我也无车可开，遂坐三站地铁去交材料。负责人将材料清点一番，抱憾通知我：“少一份聘书，麻烦您赶明儿再跑一趟吧秦队——秦老师。”等锅贴打包时我忆及此事，暗笑有趣：我在此任教，这大概是唯一一件不需额外证明的事了。这当然不能怪路铭嘉，路支队长不再是我身边的小路助理，为我整理文书材料出自习惯而非义务；除非路队在此当口发来微信，理直气壮表示自己早上走得急，若有材料缺漏，请秦老师自行查补。<br>
  我看过他的供状，抬头回应窗口师傅：“不要辣。对，一点都不要。谢谢您。”<br>
  由此观之，现在路铭嘉对我彻底没了从前的小心试探。对我来说这是乐事，时至今日我的学生看我仍是血海里捞出来的一尊范本，同事看我则像被流放的义士——“弃子”一词封建残余过重，不宜引喻失义。即便路铭嘉也一度生疑，认定我离职这事另有钩沉，在我一再摆事实讲道理下才放弃追究。我告诉他也告诉自己，不过是一连串的巧合相衔：我出院前一天梁局是来探望我，也不过状似无意提到公安大那边在打探我的意向；梁局前脚出门，莫衷懿后脚拿来我的继续任职评估报告，也不过几番欲言又止，没头没尾撂下一句“从专业角度来看其实没什么影响”便仓皇离开；再然后是夏雨瞳，进门时瞥一眼那报告封面的签字，简单问候我几句便告别，临了告诉我她预备从法证中心辞职；夏雨瞳走时留门大开，胡一彪等在门口，神色却只在晦明之间，丝毫不见一贯的漫不经心。我向夏雨瞳与胡一彪挥手权作送别，接王局的问候电话，挂电话，再接起公大人事处的电话，三句之内敲定我后半生的去向。<br>
  回过神来我已被供上讲台。新入职教师惯例只带一门课，我非学院派土著，自然去带刑侦案例分析。公大的学生届届相似，猜我带着一丝鲜活的血气来，才试探着亮出小心收敛的棱角。事实上我站在讲台上回看我经办的案子，桩桩件件手法熟悉，触之却隔着一层蒙蒙的灰。越接近“7.14”灰层愈薄，到最后剩下半透明的茧。从学生到同事，人人认定了茧外破则死内破则生，试探也就停留在“大型枪击案”“积案并破”等甫抽丝便抽身的地步。<br>
  我总不能责怪谁对我小心翼翼。“7.14”案发以来我身边只剩三种人，同事如梁局胡一彪，亲人如冯潇和父亲，线索如陈蕊夏雨瞳；其谨慎程度由表观之则逐级递减，及里推之便逐渐外露。分类完毕后我才意识到路铭嘉不被任一集合包含：此人心思缜密体察入微，在出人意料处却莽撞得很。“7.14”之后路铭嘉在一片求全的汪洋中跃起，开口跟我索取一份太过沉重的信任。时至今日我们谈及此时，路铭嘉本人比我更惊讶于他自己的勇气。我说幸好那时我们都不太清醒，但也不至永不清醒。有些账目到清醒过来才好两讫。<br>
  那个周六早晨我的肢体先意识一步集结在卧室门口。在此时间地点，关宏峰来访是最大的不合理。照理来说我一个医学鉴定下的社交障碍无权指摘别人的社交方式，我本人对此也不甚在意，奈何路铭嘉既无我的社交障碍掩护，又为关宏峰的社交方式震撼，大骇之下借买早点之机夺门而出。我捺下莫名的疲惫，比照关宏峰的标准砌出一个笑：“关队还是进来坐吧。”<br>
  关宏峰不着痕迹地瞥一眼鞋柜，也不跟我多作客套——大概也是发现无鞋可换，穿着他那双皮鞋径自走进来，一路镇静地绕开客厅里那些挤占路铭嘉生存空间的痕迹。他沉默了两秒，似乎在斟酌一个称谓，然后说：“秦驰。”<br>
  我用几秒钟将这称呼与我本人对应起来。自我重新醒来，我见到的第一个人是路铭嘉，小路警官一声“秦队！”冲口而出，用我迄今最后一个身份把我们迅速关联。冯潇来时只是红了眼眶，到了没称呼我，我父亲犹疑半晌也没有；陈蕊冲进来哭得瘫软在地，被闻讯赶回的路铭嘉半扛半抱带离安抚。后来我见到的所有人至多下意识叫一声“秦队”，又立即观察起我的神色。<br>
  关宏峰向我扬了扬手中的材料，笑道：“我从来没见他们有这个行政效率。”<br>
  “我也没见过，可能连小路都见不着。”我看着关宏峰把那叠材料放在桌上，一面说：“谢谢。”<br>
  关宏峰的神色纵泰山崩于前而不改，时下也抬眼审视我。事实上话一出口我也是一惊，对目击者如此坦然地点破其中关窍，我以为此事非易，没想到要流畅得多。<br>
  “我确实只是来送份材料，他们想多了。”关宏峰的声音在平淡里风干了。<br>
  我首先意识到关宏峰确实不只为这份材料而来，即便关宏峰行事风格独特，也没有休息日早晨七点平白无故上门的道理。然后我的直觉将“他们”衔来，就算关宏峰正受严密监控，也没有将行程大兴报备的必要。于是我断定：“周巡跟你来的？”<br>
  关宏峰摆出一种戒备的姿态来。我判断出这不是一种抗拒，他双臂环抱肩颈紧绷，神色却舒张。这使我无端回忆起嶙峋的牡蛎滩。高考前我与父亲大吵一架，叔叔秦莽假借探望之名，半逼迫半纵容地携我自学校逃逸，跨过半个津港南下，踏最后的时令去赶海。青年刑警秦莽一面大动铁桶与铁铲之干戈，一面把我茫茫然望向滩涂尽头的眼神抓下来。他给我看掌中张着口的礁石一角，说：你要把它撬开它就是牡蛎，要撬不开它还是牡蛎。要是在海水里它也想张开，它也得呼吸。<br>
  现在礁石释放一缕生气，用沉默向我宣告：请你试试看。<br>
  我与长丰支队现任支队长无甚交集，只在“7.14”联办阶段匆匆交换过信息。因此我对周巡没什么特别的观感——事实上那时我对任何人都无心额外关注。严格来讲我与长丰支队前任支队长也少有交往，为数不多的交点如秦莽、如西平门医院楼下仓促的对话，延伸出的关联如蛛网薄而周致。新的信息沿着网递过来，关宏峰突然开口：“我母亲不久前去世了。”<br>
  “……节哀顺变。”这话突兀但必有用意，我等他接续下文，他却指指那叠材料：“我该说的确实都在这里。我只是想说看着亲近的人去世，感觉不尽相同。”<br>
  我立即明白他在说什么：“我叔叔走的时候，换作我在场我也怕。不仅因为他是我叔叔，还因为我也是个警察——曾经是个警察。”<br>
  “不一样。”关宏峰几不可察地叹息：“我不是在说这个。”<br>
  我在虚空中抓住一丝灵光，关宏峰不可能突然上门同我追忆我叔叔，那一切线索就指向一个牺牲者。“7.14”事发前的记忆我已一并找回，三年前我不像后来那样只关注辖区内的案子，全市范围内的大案要案也不多，宏安路码头枪击案算是一件。那次出勤的警力一伤一死，伤者是关宏峰本人，死者正是其时任助手伍玲玲。关宏峰突兀忆及此事，想必意味着时下津港城最大的一桩要案与之存在某些关联，但他势必也不是来与我分享什么“积案并破”教学案例的。<br>
  我不取反予，在旧案里推敲一番，拿出复兴路江边空地上的那次爆炸来。说来奇怪，我与关宏峰实际上并不熟悉，但我们之间存在某些共通之处，全凭直觉，我选出与他真正所问最近的一件。最后我说：  “路铭嘉活下来了，我们都活下来了。回想起来，这才叫人后怕。”<br>
  “事事类比路队进行关联，不是个利于判断的思路。”关宏峰露出个戏谑的笑来，上次我见他面部肌肉如此组织，那还是一年前的事。<br>
  “长丰破案讲证据，西关行事靠直觉。我的直觉基本不出错，要找证据那是你们的事。”我就看着关宏峰的笑冷下来，大有手摧韦陀之愧。后来我才发现那是因为我从心所做的关联恰如其分，但这又是眼前浪头平息后的事了。<br>
  只在眼下我回到家中，从层层锁下翻出那份聘书。聘书杂处我当初的辞职报告间，二者浑然一体，事实也确是如此。我坦陈我时至今日仍不能心无芥蒂地面对它，但我把它夹入那一叠材料，再把它过去的栖身处重束高阁。我听见门口钥匙琳琳琅琅相击。路铭嘉看上去没喝多少酒却平白地有些亢奋，拿来萧闯就周巡其人透露的一二消息，迫不及待要跟我套取情报整合线索。本着实事求是的原则，我仅将关宏峰当初所做的直接陈述再行复述——鉴于从中推不出什么关键信息，不算破坏保密原则也不算出卖他人隐私。路铭嘉略作关联，推出疑问：“周巡知道吗？”我心说这问题于听者至少有表里两层含义，且在意此事的另有其人，但还是秉持良好教学态度稍加点评：“只要关宏峰想明白了，现在的周巡不可能从他那里知道。”见路铭嘉不解却还要深究，我敦促他去洗澡，力求速战以速决我们之间的历史遗留问题。<br>
  路铭嘉闻风逃进浴室，又探出头来：“咱们的事我看萧闯快知道了。但我还没想通我爸那边是怎么回事。”<br>
  我按着他的肩把他推回茫茫水汽中，赶在被浸湿前全身而退。路铭嘉曾以为我们的事只有陈蕊与冯潇知情，后来才发觉这在我们共同存续的交际圈里并非秘密——毕竟我这面的交际圈也只剩那群通达人情的近妖之人。路铭嘉所言非虚，路局那边确实已获知消息，却非任何一人出首所致。年初路铭嘉被临时征召回家，人走不多久，我便接到一个分外熟悉的电话。手机响第一次我没接，又打一次时我自报家门，对方随即挂断。我下决心回拨过去时提示占线，再一次电话终于接通，遂赶在通话夭折前平静地宣告：是我。您现在不放心我，大可以放心他。当晚路铭嘉赴鸿门宴回来，大书特书他爸言行之反常。我不去解释，那也不算是我有意为之。总有一天他要自行撞破，再去真真正正地踩实这最后几级天梯。我没想过他会指责我破坏我们之间的信任，因为他再也不会。<br>
  那天关宏峰最后的问题抛给这个平凡的周六清晨七点钟，直击一潮既平一潮未起时的寂静：“求仁得仁？”<br>
  我知道路铭嘉就在门口。以门为界向内与向外，每个人都在等待一个定论，其所以悬而未决，责任正系于我。我不必隐瞒也不想隐瞒，归根结底也瞒不过谁。过去的近四十年里我学会了坦白从宽，后来又学会了有选择地吐露信息。我自然可以将这问句以陈述语气简单复述，然后关宏峰将信将疑地离开，路铭嘉惊喜交加地留下。幻觉得以存续，直到下一峰潮头摧盖，真相与谎言皆尸骨无存。<br>
  但我只是沉默地摇头，给这问题最终定性。然后我整理好破茧的真诚，抬头直视路铭嘉的眼睛，将万绪千端一并递过去。我把选择权交给路铭嘉，坦然地引他走进来。早在他扔了手机向防风林奔来，远隔着天时地利人和逼下我的枪时，若我们还有选择，路就只剩一条。现在他有权清醒地踏出最后一步。<br>
  现在路铭嘉说：“我回来了。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[同人｜【秦路/关周】勾销]]></title>
        <id>https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com/post/cancellation/</id>
        <link href="https://aaenshav.github.io/thaderuekkiorlog.github.com/post/cancellation/">
        </link>
        <updated>2020-05-18T08:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>        后来我再同向阳支队的人一桌吃夜宵时，萧闯已经当上支队长了。偶尔我们也象征性叫几瓶啤酒，泰半是在公休伊始或联办大案了结；也不敢贪多，毕竟次日一早难保没有市局一通狂轰滥炸，叫我们“立即滚回去”复命。<br>
        我们将津港城里西关到向阳直线距离等分，选定东关簋街一带作聚餐地；偶逢海港支队盛情加盟，便西移至前门大街；再遇长丰支队积极参与，只好再西移至民大西路——再向西向阳支队就不只有微词了。长丰与海港夹着井山还血脉相契，西关与向阳也就半推半就地隔着东关意气相投，我本人与萧闯又多少称得上渊源匪浅，适当照顾向阳意见，理固宜然。<br>
        酒酣耳热时正宜揭短，偶尔玩笑开过了头，承着过命的交情与同志情也就一笔勾销。萧闯的副队在那里睁着半醉的眼，喊我“太子爷”。这个称呼于我已经无关痛痒，打从秦驰真正带我出现场起，脱敏疗程就暗地里推进；到秦驰的案子正式告结，我早容得下一切善意恶意参半的调侃——做市局准局长路正刚的儿子又不可耻；即便该儿子是西关刑侦支队的现任支队长，中间毕竟还隔着分局主管正副职：任职回避都不适用的情形，路铭嘉本人再为之尴尬实属矫情。<br>
        萧闯本人打了一回圆场，三分转移话题七分关切，跟我说到秦驰的公案——后来秦驰退了公安系统去公安大象征性当了小半年讲师，如今百无聊赖，正仪式性地参评副高。即便是辗转退居教学岗，秦驰同样颇富人望：社交障碍与血海中打捞出来的一叠经验相辅相成，反倒使他误拂了那群学生焦渴又紧绷的弦。<br>
        这事我自然比他清楚，秦驰评职称的材料还是我一早出门前装订好码在床头的。文书工作我比他擅长，他也乐得推给我，就好像秦驰副支队长还在支队，而小路警官还是他的副队长助理。我承认我乐在其中，然而我认定萧闯不知路铭嘉之乐，也不多作解释。<br>
        除了陈蕊和冯潇，我们还没知会任何人。然鉴于冯潇知道了，只怕秦叔也早就知道，但他从未过问，嵌进秦驰颅下的弹片一度把他们父子拉近，可后来弹片从秦驰血肉中取出，又把他们维拒在一个微妙的平衡。我疑心我爸也早察实情，年初他再劝我相亲而再折戟，迟疑良久试探着同我说形婚也是个思路。我大为震悚连声拒绝，把五号楼王伯家儿子及其女友并八号楼李叔家女儿及其女友连同七号楼张姨家儿子及其男友等等一众模糊面目淹进一筷子毛肚蘸麻酱，殷殷奉入路局碗内。我爸固然宠爱独子，骨子里保守得很，一应牵涉婚恋的事，打从警校的大队长深夜向时任西关支队长路正刚去电、却声带难意三缄其口，他就再没主动提及。如今路局退守管理岗不下火线，悍然探入旧雷区，只怕是早听到了风声。当晚回家后我和秦驰把我们的交际圈一一筛过，我自诩现在破案越发利落，却始终不能像当年在警校那样迅速锁定消息来源并精准击破。<br>
        事实上除却这桩陈年旧事，路正刚之子路铭嘉当年的警校生活堪称舒适。队长们在权贵子嗣面前畏首畏尾，转头变本加厉折磨其他学员。“所以你没我们能打，我，海港老赵，长丰老周，都是这么练出来的。”萧闯单手倒提板筋一串，向我比划。照理说他们高我几届，又非校出同门，也不见得共享什么回忆，更何况近年大案要案桩桩件件压顶而来，各刑侦支队聚餐一向先从案子说开再牵扯出种种长短。萧闯缅怀起警校时光，我不由留了心听他要接续的正题，只听他囫囵咽下一串红柳羊肉，突然道：“你们那几届，刚毕业那几届，甚至我们那几届，不管是你们公安大的还是我们刑警学院的，是听着关宏峰关学长关队的名号熬生活的。”<br>
        萧闯提到关宏峰时我的神色多半是僵硬了一下，幸而他正茫茫然注视虚空，并未发觉。我知道津港城每个人都在议论“2.13惨案”，也知道每个警察私下里都迫不及待要交换一些见解，只是我向万千头绪信手一抓，没来由抓出另一桩公案。那是个周六，有人一早造访秦驰。秦驰还在睡，克制而规律的敲门声没惊动他的四体，只惊动他的五官。我只好翻身爬起来捞起T恤牛仔裤，一瘸一拐挪去开门。我本想着秦叔或冯潇不会七点钟来敲门，秦驰的同事无论何时也不太可能登门，多半是陈蕊那孩子又惹出什么事端——没承想门口立着一尊沉默的关宏峰。<br>
        我咬咬牙开了门。乍见我时关宏峰的惊愕不比我少，旋即又恢复了那副似笑非笑的尊容，说是受公大人事处之托捎来一份材料。他没指明给秦驰，我猜他已经明白了现任支队长一早出现在前任领导家里的原委——最合理也最荒诞的那个；他的视线擦过我还没抻平的T恤，十足克制又毫不含蓄地落在客厅里的一片狼藉，我知道他全明白了。<br>
        关宏峰与我平淡地打了个招呼便要走。他正欲转身出门时我听见秦驰在我背后同样平淡地开口，不啻惊天霹雳：“关队进来坐吧。”<br>
        关宏峰意有所指地回道：“今天就不坐了吧。”他的语气使我倍感不适。我与关宏峰几无私交，在我有限的经验里他的讥诮与陈述向来同源。可我听见自己的声音顺楼道夺路而逃：“您还是坐吧！……我去买早点。”<br>
        后来我跟秦驰控诉关宏峰的机械降神行为，只觉得此事去谱面有长丰到西关远。木樨地距秦驰住处不过一号线三站地，距西关支队就更近，而从长丰一路过来怕是要五点半启程。对此秦驰很是宽容地笑笑：“觉得很费解是吧，其实就是一个自然行为。想多了。”<br>
        这话甚是耳熟，耳熟到我拼着一丝莽撞冲开羞赧，如刚跟他时束手束脚地试探：“嗐，秦队，但……”直至今日，在判断的缺口我还是惯性地喊他“秦队”，这种时候秦驰从来不纠正我，事实上自他辞职以来他极少纠正我。秦驰安抚着击锤半转回头来，望着我同样似笑非笑：“怕了？”<br>
        我一怔，紧跟着心头无名火起，上前两步把击锤推开，半蹲在他眼前：“跟了您我就没怕过。”<br>
        秦驰的目光从我头顶落下来，语气里听不出什么波澜：“复兴路江边空地上，你就怕了。”<br>
        野火就在他的聚焦下燎起来，燎得我面上灼热滚烫：“您怎么提这个呢……”<br>
        秦驰把我从地上拉起来往厨房拖。击锤怔怔盯着这两个人类过于繁杂的肢体动作，低吠一声跑开了。<br>
        我就在秦驰的指示下把包子油条糖油饼一应嵌进蒸笼，开火时天然气一声呲响，险险把秦驰的不轻不重的一句话烧干。秦驰在我背对着他时说：“当时顾不上怕，现在想起来后怕。”<br>
        我翻着油条没回头：“怕我俩一不留神都没了？”<br>
        秦驰说：“怕我冲过去的时候清醒了。”<br>
        手上一顿，下一句我从牙关艰涩地挤出来：“现在您要清醒了是吗？”<br>
        话音未落我背上平铺开一片灼心的热，秦驰的声音陷进嘴唇与脖颈间，放任它沿我的领口滑下去：“早就清醒了，后来就能清醒了。”<br>
        “现在都得清醒了。”萧闯灌下半杯啤酒：“我也在关队手下做过事，任谁跟他共事过，都不会相信他会为包庇他那弟弟愤而辞职。他不是那种人。”<br>
        “那不就结了吗？”关宏峰的事上我做不出什么评价，但隐隐瞥见什么在虚空中一闪而过。我的直觉一向很准，与秦驰一脉相承地准，尽管秦驰从未认下什么传承。<br>
        萧闯没答话，矮身把他们瘫在桌下的副支队长拖回椅子上安置好。饶是簋街也到了撤座的时间，左半区人走空了，灯也顺势熄了，现在萧闯半张脸沉在空桌椅昏惨惨的影中，头顶悬着一只半亮的白炽灯泡。他偏头转回灯下，跟我说：“这个案子偏偏就留在了长丰。”<br>
        我装作没听懂：“怎么，萧哥你还想接这个烫手山芋啊？跨过西关好说，海港东关你还得问问。”我明知道萧闯并不想把话说出口，可这话更不该自我口中出。<br>
        萧闯拿过一根竹扦端详着：“周巡把案子截下来的。从分局吵到市局，还是截下来了。”<br>
        我越过倚叠杯盘迎向他的视线，再装腔作势未免过分，然而话还是要说得滴水不漏：“我们也和长丰联办过几个案子，就我的观察来看他们不是那种人。”<br>
        萧闯没再看我，长叹一声说但愿吧。他把竹扦码成齐齐整整的一排，突然又饶有兴味地开口：“就前两天，凌晨两点钟有个交接得跟长丰沟通。队里当时就剩我一人，想着撞上谁值夜班，能推进多少推进多少，没承想那边是老周。”<br>
        我心说这有什么特别的呢。上个月联合办案，最焦头烂额时我也连值了一周的夜班，照理说支队长不必三班连轴转，但大案当前另当别论；更何况“2.13”以来长丰要案接连，周队连升两级不久，想来还是惯于事必躬亲。然就夜班之苦我毕竟感同身受，遂出言宽慰：“这种时候家家都躲不开，就上周我都不敢睡办公室，在车里眯个把小时，趁天亮里立马带队出现场。”<br>
        “老周现在连车里都不多待，”萧闯递我的眼神仿佛刚才我那番话写作“何不食肉糜”：“你可能没听说，老周的车前段时间给人动了手脚。后来他跟我聊起来还后怕，说交通事故追认不成殉职可就太憋屈了。”<br>
        “支队长的车啊！”萧闯说：“他现在可是哪哪都睡不着了。”<br>
        做刑警的结了大案，能有一张供安睡的床，也算是求仁得仁了。这么个念头在我记忆深处醒过来，可我一时记不起它的根源。什么“求仁得仁”呢，在我将满三十岁的人生里我自认经了一些风浪，其中最高的那个浪头我当时撞不过去，就向海中闭气潜游，在窒息的当口终于望见生关。然后秦驰醒过来要出院，我浑浑噩噩地跟上他回家，又迷迷怔怔地留下来。第二天一早我回到队里，正式接下支队长的任命，往后才清醒过来，再没想过我复何求。那是个周六。<br>
        那个周六我从楼道冲下来，把关宏峰掖在眼角的哂笑扯开来丢在秦驰未上锁的门内。到单元门口冷风迎面荡来，我清醒了大半，继而懊丧得无地自容，却又辨不清懊丧从何而来。走马上任既无多久也不太短的西关路队浑似无处可归，倚在他辖区某处冰冷而干燥的楼道壁上，牵带着腰腿间隐隐的酸胀的痛，将现场情状回放一遭，抓出唯一有价值的线索，调动他引以为傲的敏锐——虽说昨晚起就或多或少接触不良，作出今早第一个正确的判断：他似乎应且只应去买早点。<br>
        出小区西门临地铁站，早餐车前惺忪的睡眼们三五星聚。我一面胡乱盘算着早点是买三人份还是两人份、若买两人份是否要象征性分三份……一面惯性地锁定门口一辆牧马人。这车显然没停进车位却没贴罚单，必然不是昨晚开来的——我依托职业习惯迅速作出判断：停靠角度是为了方便倒车直接开走。我掠过似曾相识的车牌向上，借后窗反光角度捕捉到一顶警帽——长丰支队的配车。<br>
        我的敏锐自此遗憾宣告失修。<br>
        八分钟后我倚在关宏峰车尾吞下一只糖油饼，一面暗笑前任关大队长看似沉稳，不承想也会纵容个别年轻警察把警帽扔在后窗，一面感受引擎在曙色中轰鸣——我这才意识到这车还发动着，遂惯性向驾驶座看去，见那里居然还伏着一个人。<br>
        此不可不谓意料之外情理之中。在车里争分夺秒补觉补过一年半载的刑警往往总结出一套成体系的睡姿。倘该车不挂警字牌又没停在家里——我是说支队大院——上策便是面朝车窗、倚卧座椅靠背，座椅往往不放倒，但有风吹草动，猛一睁眼便可惊退多数不速之客；中策则要背朝车窗，如遇不测也可下意识回转臂膊制住来人；下下策才是避开方向盘伏在前端，这姿势放松则放松，却将不备之处暴露无遗，一旦被人击碎车窗重击脑后，必然无力反抗。而此人姿态松弛，甚至称得上毫无戒备。我几乎要感喟西关治安何以深受广大警民信赖。日后想来，我才发觉那信任对同志对战友而言也太过赤诚，就如某种荒谬的安全感死而复生，挣动起麻木的双腿，一路奔向迢迢路尽头，奔向那些沉默的回应。<br>
        但那时我只下意识低头瞥一眼手中尚余三分之二的早餐，没来由思考起自己究竟是多买还是少买了一份，然后用力咽下最后一口饼。双腿推着我进门，右转，上楼。<br>
        我立在门口。客厅一端关宏峰立在窗口向下看去，那角度恰巧可以将清晨七点钟唯一一辆发动着的车深深收入眼底；另一端秦驰浑不在意地坐在我们制造的一片狼藉当中。我在玄关处屏息敛声，听见他们迄今最后一番对话：<br>
        关宏峰更像是说给他自己：“求仁得仁？”<br>
        秦驰沉默，缓缓摇头，空气就凝结坠下，黑沉沉地敲在我太阳穴。在沉默越发滞重乃至要将我再推离的临界点，他突然抬头看向我，一句话把我拽进来自此反锁在他门内。<br>
        秦驰说：“也算是吧。”</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>